\section{Einleitung}
\subsection{Projektumfeld}
Die GA Financial Solutions GmbH ist ein 5-köpfiger Finanzdienstleister im
Herzen Berlins. Die Firma spezialisiert sich auf computer-gestütztes Handeln
von Futures, Aktien und anderen Derivaten. Direkte Kunden gibt es zur Zeit
nicht; die Firma finanziert sich durch Investoren und den Gewinn ihrer
Strategien. Die Rolle des Auftraggebers und Kunden übernimmt im Rahmen des
Projektes Sebastian Freundt, stellvertretend für die Abteilung Datenverarbeitung.\par

\subsection{Projektziel}
Ziel ist es, eine machinell erstellte Verknüpfung zwischen zwei Symbolen für
Derivate von verschiedenen Anbietern zu bewerten und auf Basis einer Metrik
mit erhöhter Trefferquote zu assoziieren. \par

\subsection{Projektbegründung}
Die GA Financial Solutions handelt Wertpapiere aller Art auf eigene
Rechnung.  Dabei ist es marktüblich, dass Referenzdaten, Preisdaten
und Ausführungen von unterschiedlichen Dienstleistern bezogen werden.
So stehen ca. 223 Mio. handelbaren Wertpapieren rund 500000 mögliche
Herausgeber an ca. 1200 Börsen weltweit gegenüber.  Jede einzelne
Börse bzw. jeder einzelne Makler im Markt unterstützt jedoch nur
einen Bruchteil der Papiere.\par

In Ermangelung eines weltweiten Standards, der jedem Marktteilnehmer in
jeder Handelsphase gerecht wird, werden unterschiedliche Symbologien
benutzt, deren kleinster gemeinsamer Nenner stets die
Klartextbezeichnung des begebenen Papiers zusammen mit der
Klartextbezeichnung des Herausgebers ist.  Erschwert wird die
Problematik überdies noch durch unterschiedliche Transliterationsverfahren,
so führt z.B. die NASDAQ die Firma "`Panasonic Corp."',
die GLEIS-Datenbank\footnote{Global Legal Entity Identifier System} jedoch unter
\begin{CJK}{UTF8}{min}
"パナソニック株式会社"
\end{CJK}%
, was transskribiert wiederum "`Panasonikku Kabushiki-gaisha"' ergibt. \par

Bei der GA Financial Solutions werden Zuordnungen zwischen Symbologien
aktuell ad-hoc mit Heuristiken und Handarbeit bewerkstelligt.  Der
Zeitaufwand ist entsprechend hoch, die Fehlerrate ebenfalls.  Es
verbietet sich geradezu, die bisherigen Heuristiken systematisch zur
Zuordnung aller Herausgeber aller Wertpapiere zu benutzen.\par

Das zu entwickelnde Tool soll vor allem den Zeitaufwand und die benötigte
menschliche Komponente, und somit Fehlerquellen, reduzieren, so dass entsprechend Ressourcen entsprechend
anderen Aufgaben zu geteilt werden können.
Ein Faktor, der in einem kleinen Betrieb wie diesem essenziell ist.\par

\subsection{Projektschnittstellen}
Das Tool wird als Kommandozeilenprogramm, welches
Daten per Pipe (" | ") annimmt und diese im .csv Format über STDOUT ausgibt. Dies ist vor allem
nützlich für die Prototyping phase, welche oft höchst-agile Einbindungen
verschiedener Tools erfordert, ohne vorher viel Bootstrapping betreiben
zu müssen. Die Nutzung dieses Tools findet hierbei vor Allem in der Abteilung
Datenverarbeitung statt.\par

Als technische Schnittstelle ist vor Allem unser Datensammelsystem zu nennen,
welches täglich unsere Datenbanken mit neuen Datensätzen füttert. Die Ergebnisse
dieses Systems liegen im CSV format auf unseren Servern, bevor sie am Ende des
Tages komprimiert werden. Jedoch findet keine direkte Anbindung des zu entwickelnden Projekts an das Datensammelsystem statt.
Es ist nur wichtig, dass das Programm .CSV Dateien unterstützt, welche vom System bereitgestellt werden.\par

Mittel und Genehmigung des Projekts stellt die Abteilung Datenverarbeitung,
vertreten durch Sebastian Freundt, welchem auch am Ende des Projekts dieses
präsentiert wird.\par

\subsection{Projektabgrenzung}
Während mehrere hundert-tausend Symbole miteinander verglichen und die
effiziente Gestaltung dieser Vergleiche eine Priorität ist, so sind folgende
Themen explizit nicht Teil der Aufgabe diese Projektes:

\begin{itemize}
    \item Datenintegrität - Die Überprüfung des Datenformats ist nicht Teil unseres Aufgabenfeldes.
    \item Datenverifizierung - Die Prüfung ob \textbf{eingehende} Daten korrekt sind, fällt nicht in unser Aufgabenfeld.
    \item Datenbereitstellung - Die Bereitstellung der verarbeiteten Daten (z.B. als Datenbank o.Ä.) ist ebenfalls nicht teil des Projekts.
\end{itemize}
\clearpage

