\section{Fazit}
\label{section:postmortem}
\subsection{Soll- / Ist-Vergleich}
Rückblickend kann festgehalten werden, dass alle im Pflichtenheft
abgesprochenen Funktionen und Anforderungen eingehalten worden sind
und zur vollsten Zufriedenheit des Auftraggebers geliefert wurden. Hierbei
spielt die Entscheidung, die Einbindung des C-Codes in Python zu streichen, sicherlich
eine elementare Rolle. Wie man erkennen kann, wurden die freigewordenen Stunden effektiv
ausgenutzt um den Anforderungen des Projekts gerecht zu werden. Die von der IHK vorgegebenen 70 Stunden wurden dabei konsequent eingehalten.


\begin{table}[!htp]
    \centering
    \caption{Übersicht der benötigten Stunden}
    \label{tabelle:sollist}
    \begin{tabular}{llll}
        \hline
        \rowcolor[HTML]{9698ED}
        {\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Phase}} & {\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Soll}} & {\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Ist}} & {\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Differenz}} \\ \hline
        Analyse                               & 6h                                   & 7h                                  & +1h                                       \\
        \rowcolor[HTML]{BBDAFF}
        Entwurf                               & 22h                                  & 25h                                 & +3h                                       \\
        Implementierung                       & 30h                                  & 27h                                 & -3h                                       \\
        \rowcolor[HTML]{BBDAFF}
        Abnahme                               & 3h                                   & 2h                                  & -1h                                       \\
        Dokumentation                         & 9h                                   & 9h                                  & 0h                                        \\ \hline
        \rowcolor[HTML]{9698ED}
        {\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Summe}} & {\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{70h}}  & {\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{70h}} & {\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{70h}}       \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Post Mortem}

Vor allem während der Entwurfsphase konnte der Autor von seinen Kenntnissen aus dem Projektmanagement profitieren.
Besonders bei den Nutzwertanalysen waren diese hilfreich. Weiter erwies sich die Anwendung der
testgetriebenen Entwicklung als große Unterstützung. So wurden lästige Segmentation Faults frühzeitig erkannt und die Funktionen (und somit das gesamte Programm) konnten zügiger fertiggestellt werden.
Auch das genutzte Kanban-Board erwies sich als großartiges Werkzeug, um Prozesse und deren Fortschritt zu dokumentieren.
Kurze Kommunikations- und Entscheidungswege ermöglichten eine agile Entwicklung des Projekts und werden
dem Autor auch weiterhin als ein wichtiger Baustein produktiver Arbeitsumgebungen in Erinnerung bleiben.

\subsection{Ausblick}
Punkte, welche im Lastenheft genannt, aber nicht mit in das Pflichtenheft genommen wurden,
stehen nun natürlich auf der Liste der weiteren Schritte. Da der Code gut dokumentiert
und leserlich geschrieben wurde, ist eine Cythoneinbindung nun effizient umsetzbar.
Durch die bereitgestellten Tests können ebenfalls schnell Python Unittests erstellt und somit
die Einbindung des C-Codes effektiv und verlässlich auch in Python überprüft werden.

Schlussendlich bleiben noch zwei Punkte, welche in Zukunft angegangen werden können, um das Programm weiter zu verfeinern:

\begin{itemize}
    \item Verfeinerung der Hashmap: Da die maximale Anzahl an Schlüsselworten bekannt ist, kann die Hashmap dahingehend angepasst werden, dass exakt so viele "`Felder"' im Speicher reserviert werden wie nötig
    \item Das Auswahlkriterium kann als Funktion implementiert und der Vergleichsfunktion als Pointer übergeben werden -- so können Änderungen unkomplizierter realisiert werden
\end{itemize}




